Приложение для блокировки всевозможных ботов в django

Фишки:  

- "белые" роботы (поисковых систем) - их не трогаем  
- разделение клиентов на браузерные (phantomjs/selenium/etc.) и терминальные (python-requests/curl/etc.)  
- списки "белых" ip-адресов - аналогично  
- настройки порогов для блокировки запросов в админке  
- использование как ip-адресов, так и сессий (при парсинге данных как правило создается одна сессия, а ip-адреса могут меняться)  
- возможность использования списков прокси-серверов (для запросов, полученных с прокси - есть возможность задать другие пороги отсечения)  
- для проверки человек/робот используется google recaptcha v2  
- python2/python3  


Вспомогательные программы:  

- redis db  
- unix-программа hosts (она, оказывается не всегда бывает установлена в системе)  


Подключение в проект django:  

- добавляем в INSTALLED_APPS  
- подключаем url  
- прописываем в настройках параметры доступа к редис, плюс ключи гугла  
- выполняем миграции и в админке корректируем настройки порогов отсечения (если нужно)  
- декорируем вьюхи (function-views - через декоратор, class based views - через миксин), которые нужно защитить от парсинга (например, страницы листинга товаров + детальные страницы товаров)  
- в случае необходимости использования списка прокси-серверов - пишем функцию, которая формирует список ip-адресов открытых прокси и делаем на нее строковую ссылку в настройке BOTSHIELD_FUNC_TO_GET_PROXIES ('module1.mysuperfunc')  